{遍地開花}. 香港郵政率先表態

各位香港市民：

主權移交至今廿二年，公務員工會被赤化的情況非常嚴重，至今仍能獨立運作的寥寥可數。我們是一個擁有一千五百多名會員的公務員工會，涵蓋所有郵政職系，追求公義、公平、敢言，擁抱普世價值，一直是本會之理念。

於今年初，香港特區政府藉台灣潘曉穎命案為由提出《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》，一旦修訂獲得通過，中國、澳門和台灣等過往一直沒有與香港簽訂引渡協議的司法管轄區，將會以單一個案處理的方式，與香港互相移交逃犯。此修例將置港人於內地不公的司法體系中；而所謂填補法律漏洞，實為中港司法融合，違反「一國兩制」、「港人治港」的承諾，我們深切擔憂香港的未來。

從民陣發起反修例遊行開始，本會執委、名譽會長及顧問皆以個人身份積極參與，並且以糾察角色協助遊行，從六月九日一百萬市民和平上街，演變成612金鐘衝突、到每週的持續遊行、714沙田商場圍捕血戰、721於上環警察連向市民開三十六槍及元朗黑社會襲擊，我們感到非常憤怒和萬分心痛！

特區政府對各界別的反對聲音充耳不聞，漠視社會上撤回修訂條例的聲音，616更迫使二百萬零一名市民走上街頭。政府至今不但沒有正面回應市民訴求，還不斷運用「語言偽術」，企圖蒙混過關。特區政府對於死物的重視，遠遠大於市民生命的重要，更有意縱容警方使用過量武力，濫權拘捕和平遊行集會的普通市民，造成絕對不必要的創傷並製造白色恐怖。而更可恥的是，警隊選擇性執法，在過去一個月，市民已經看得很清楚，警察縱容暴徒向遊行人士施襲，反向受害者噴射胡椒噴劑，保護襲擊守護「連儂牆」市民的人士，確保此等施襲者能安然離開現場，面對市民的需要時卻不斷拖延及推搪責任。

在721的元朗襲擊事件中，手持武器的白衣暴徒無差別瘋狂地襲擊市民，包括老人家、孕婦及小孩，甚至極冷血地當記者做直播時公然向其襲擊；無辜市民撕心裂肺的慘叫聲、頭破血流的畫面至今仍然歷歷在目，令人徹夜難眠。此事若放諸在世界任何地方，以國際標準必定性為「恐怖襲擊」。香港人反對修訂條例，就是害怕失去免於恐懼的自由，諷刺的是，當下列車上的所有乘客，卻正正面對暴力的恐懼，極度無助！對於眾多被襲市民的呼救，警察不但冷漠回應，更在暴徒施襲後離開時公然與暴徒交替進場，完全罔顧法紀，明顯嚴重失職。此舉直接破壞公眾對公務員的信任，加重各部門前線同事的工作壓力。我們譴責警方之行為操守，違背入職時所作出的誓詞，當中「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權」如今只能淪為口號，身為公職人員的我們恥與為伍。

我們不願再看到有香港人犧牲。作為香港一份子，我們仍會謹守崗位，以專業及盡責態度服務市民。社會各界一直對公務員政治中立之原則各有不同意見。其實《公務員守則》內有清楚闡述，在履行公職時，不得受任何政黨或政治理念影響，不得以公職身份參與黨派的政治活動。以私人身份則可參與任何政黨活動，但確保不會令政府尷尬。

我們在此促請政府正面回應香港市民五大訴求以避免社會繼續撕裂，亦敦促警方在工作時應保持政治中立、合理、公平及專業地執行職務，並盡快將施襲者繩之於法以保障市民的安全。

各位市民，本會仝人必會無時無刻與香港人肩並肩同行，守護每位市民，為香港的自由、民主、公義奮鬥。

WE CONNECT!

香港郵政局員工會
執行委員會上

2019年7月28日

罷工罷工罷工

推! 8月5工罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

李光耀當年就係領導星架坡郵政集體罷工

迫使英國最終同意比星加坡成為自治領, 公投是否獨立

以行動支持

香港郵政局員工會？

救救手足生命，教你應付好戰的廢老偽中立深藍，請支持廣傳。

黑警夠膽唔好收信